香港到底點解會變成咁

小弟年紀仲細都係二十頭 冇經歷過英治時期
但我仲記得 係曾蔭權時期 政府都仲會尊重民意
貪污就算唔多 都係會依法辦事

但今時今日貪五千萬可以唔理
13%市民意願可以唔理
咁明顯嘅惡法 可以強行照推
政府到底當市民係咩？賤民？
曾經我認為和理非 係最文明嘅示威方式
但見到今時今日政府嘅嘴臉 不了

今晚/聽日無論成功與否 都唔會係終點
香港只要有敢反抗嘅人
覺醒嘅人只會愈來愈多
加油

我份功課係同警察有關只係學術研究

世界上大多數防暴警察都係用同一個formation
黃(front echelon)白(commander)綠(commander副手，通常有槍）

通過示威者係人數上都佔優。但係，警察同時因爲著住防暴裝備都會有霸氣。當佢地有指揮，有制服，charging嘅時候係禁整d好齊嘅聲，係社會學同心理學嘅學說上離講，佢地會有更加act as a collective，佢哋嘅行動更有震攝力。

世界上嘅防暴警察第一步就係挑釁。佢地通常會沖，令示威者驚然後自己退。對於比較難攪嘅示威者，佢地會扯佢地或者比佢地沖入去個front echelon，然後等入面arrest team搞。係琴日世界上某個地方嘅防暴警察都係用相同手法。佢地最終目的係disperse，佢地就係好似細個玩漁翁捕魚嘅方式去困曬示威係一個角落或者驅趕令人群分散

我認為大家可以從學術層面分析唔同國家嘅tactics。例如韓國，德國，加拿大。全部人都係用源自Roman shield tactics。係推進嘅時候，大家可以留意佢地push之前commander不斷emphasise條echelon要seal off之後先push。如果條戰事好長，相對上防暴警察就要分得更開去seal off條路。所以琴日某個地方嘅防暴警察不斷推示威者去好窄嘅路，目的令示威者好難推，尤其是某個地方嘅防暴警察嘅formation係有一個人推住前面longshield，令示威者無力反抗。

大家可以上youtube睇下其他國家防暴警察嘅技巧，欣賞其他國家嘅警察幾威風。

士氣都好重要。係面對front echelon pushing，係人都驚。但係示威者formation都好重要，正所謂唔打得都睇得，示威者commander通常會好齊禁March，每行一步就大叫「行」。禁多人一齊大叫，防暴警察點都會驚一驚。但係重點要齊，好似戰狼300禁。

唔同國家嘅示威者有唔同方法對抗防暴警察。大家可以係外國網站reddit睇到人地點做，但係示威者好和平，所以大家一定唔會禁做。外國人經驗豐富，上網發問學習知識，外國人一定願意解答。

大家明白係歷史戰爭中勝利都係倚靠唔同strategy. Flanking, ambushes, high point都主宰住勝利。舊事人地就用熱氣球刺探軍情，依家有咩可以代替熱氣球就自己思考吓。

天氣都主宰勝利。落雨係古代嘅戰爭有好大影響，可能令某d武器無用。大家又可以探討下。